\chapter{Polynome}

Sei $\mathbb{K}$ Zahlenkörper, betrachten Funktionen
\[
p_n(x) = a_0 + a_1 x + \ldots + a_n x^n
\]
bilden den Polynomring über $\mathbb{K}, \Pi_n = \{p_n(x):p_n(x) = \sum\limits_{i = 0}^na_ix^i, a_i \in \mathbb{K}\}$

im Weiteren typische Eigenschaften von $\Pi_n$ betrachten

vorläufig sei $\mathbb{K}=\mathbb{R}$

\section{Hornerschema}

für eine Zahl $\tilde{x}\in \mathbb{R}$ sei $p_n(\tilde{x})$ zu berechnen

\subparagraph{offenbar:} $p_n(\tilde{x}) = a_0 + \tilde{x} (a_1 + \tilde{x} (a_2 + \ldots + \tilde{x} a_n)))\ldots)$

$\Rightarrow{}$ Algorithmus 1 (von innen nach außen):
\begin{lstlisting}
  f_i = a_n;
  for i = n-1 downto 0 do
    f := f * x + a;
\end{lstlisting}

\paragraph{Verbesserung:} bei Polynomfaktorisierung/Polynomdivision
\[
p_n(x) = (x - \tilde{x})q_{n-1}(x) + r 
\]
für $r \in \mathbb{R}, q_{n-1} \in \Pi_{n-1}$

\subparagraph{offenbar:} $r = 0 \Leftrightarrow \tilde{x}$ eine Nullstelle von $p_n$ und Koeffizienten von $q_{n-1}$ aus Horner-Schema $q_{n-1}(x) = \sum\limits_{i=0}^{n-1}b_ix^i$

\section{Fundamentalsatz der Algebra}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
